熱感鏡頭 對應方法

如果係UV遮就得？
係普通遮既表面加上一層錫紙？
係口罩入面/外面放錫紙？

低成本既用錫紙就ok。因為有溫度既物質，就會釋放IR。熱感就係接收你身體放既IR，而計算你既體溫。
因為IR算係low energy既radiation,穿透地無UV咁勁。因此，只要用厚既野，或者厚厚既錫紙，IR難穿透，熱感就收唔到你既IR。

但其實熱感既主要用於check體溫，有無發燒咁，同埋check有無生還者/恆溫動物咁。